如何防止女兒誤嫁「公屋男」? (渣男Only，上進男不在此列)

所謂養兒一百歲，長憂九十九。女兒遇人不淑，是所有父母一大夢魘。如何防止女兒誤嫁公屋渣男，毀了下半生? 在下想到一些方法︰

1. 做好自己，逃出公屋︰
要防止女兒嫁公屋男，自己當然也要盡早逃出公屋。不然，孩子自小在公屋長大，便會覺得接受納稅人施捨是理所當然的，甚至以接受資助為「榮」，自視為「荀盤」，沒有公屋免租，便喊打喊殺，欠了他似的。教出這樣孩子，便真是嗚呼哀哉了。

2. 興趣 和 居住環境︰
培養孩子興趣 (音藝為佳)是十分重要的。這讓孩子自小崇尚文化，將來選男仔自然也選個Similar Interest，這很重要。未來女婿懂鋼琴，多少表示了一些東西︰
1. 親家多少有些閒錢;
2. 親家崇尚文化，不會開口埋口「彈琴不能當飯吃」，饑民思維一樣;
3. 親家家裡不會很小，畢竟鋼琴肥肥大大，1.5m長，不是納米扮豪宅的客廳所能放得下。
(P.S. 豎琴、中/大提琴等大大舊樂器同類，但結他、口琴、牧童笛等並不符合上述criteria)

3. 留學 和 房子加按︰
「女仔讀咁多書做乜? 最緊要嫁得好!」是無知之言。女生不讀好書，怎麼進大學? 不進大學，怎麼選金龜? 難道在機舖選嗎? 同理，放洋留學時認識的男生，家境多少也有個錢，不會餐搵餐食。不過如親家是用加按來供孩子，便要小心女兒將來是否要一起幫對方還債。

4. 行山 和 居所眼界
如拍拖，除了打牌看牌品外，也可叫那男生一起行行山，聊聊天。自小被公屋困著的，慣了200呎，一般對空間沒有渴求。真心享受自然空間的，多少也反映了他的眼界。

當然，行山也不是「齋行」，途中我們可順道觀察/詢問以下東西︰
- 問︰哪兒行山較多? (住太古城和住天水圍的朋友，行山路徑大不相同。如曾在外國行山，便顯示不是只懂飲飲食食的口腔期港男，可加分)
- 問︰以往行山有沒有遇過老外? (有/沒有 遇過，以及一起同行聊天聊什麼etc，這顯示了對方的英語能力和linguistic anxiety)
- 觀察︰有沒有一邊行山，一邊滑手機? (有的話，減分。)
- 觀察︰有沒有紳士風度? (如適當時間主動問女兒累不累，渴不渴etc？還是一味認叻，不主動關心自家女兒)
--> 此環節可交由年長的哥哥或姐姐負責，父母先向哥哥brief一下，回來再debriefing。

_________________________

為了女兒幸福，這嚴肅的課題要好好研究。在下不才，上述數條只是拋磚引玉，定有思慮不周之處，期望各師兄分享指導~

最後忠告各位未來外父外母，別以為「女兒喜歡都沒辦法」，不關自己事。誤嫁公屋渣男，全家悔恨一生~!!

P.S. 如您是公屋上進男，則不在本文討論範圍，敬請垂注!!

copy人嘢就整番條link出嚟啦

第三個post la

幾時先有五毛狗/AA狗敢駁我?
[黑色五毛警報] 時事台又有五毛狗假借串公屋仔嚟分化香港